/* Javascript Code For Quiz App*/
/* Created and coded by Abhilash Narayan */
/* Quiz source: w3schools.com */
/* Added Quiz: shamserpulami */
var quiz = {
"JS": [
{

"id":1,
"question": "एक गाँउ एक उत्पादन कार्यक्रम कुन देशबाट सुरुवात भएको हो ? ",
"options": [
{
"a": "द.कोरिया",
"b": "उ.कोरिया",
"c": "जापान ",
"d": "अमेरिका "
}
],
"answer": "जापान;",
"score": 0,
"status": ""
},
{

"id": 2,
"question": "देहायका कुन भनाई गलत छन :",
"options": [
{
"a": "नेपाल IUCN को सदस्य सन् १९७३ मा भएको हो ।",
"b": "नेपालमा वातावरण नीति तथा कार्यक्रमहरुलाई सातौं नीतिदेखी समावेश गर्न थालिएको हो ।",
"c": "विश्व पृथ्वी दिवस अप्रिल २२ मा मनाइन्छ ।",
"d": "विश्व वातावरण दिवस जुलाई ५ मा मनाइन्छ ।",
}
],
"answer": "विश्व वातावरण दिवस जुलाई ५ मा मनाइन्छ ।;",
"score": 0,
"status": ""
},
{

"id": 3,
"question": "विश्वमा योजनाबद्ध विकासको सुरुवात कहिले भएको थियो ?",
"options": [
{
"a": "सन् १९२६",
"b": "सन् १९२७",
"c": "सन् १९२८",
"d": "सन् १९२९",
}
],
"answer": "सन् १९२८",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 4,
"question": "नेपालको संबिधानको कुन अनुसूचिमा सँघको अधिकारसम्बन्धि व्यवस्था गरेकोछ ?",
"options": [
{
"a": "अनुसूचि ५",
"b": "अनुसूचि ६",
"c": "अनुसूचि ७",
"d": "अनुसूचि ९",
}
],
"answer": "अनुसूचि ५",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 5,
"question": "जनसंख्याको आधारमा ठुला जिल्लाहरुमध्ये कुन पर्दैन ?",
"options": [
{
"a": "मोरङ",
"b": "रुपन्देही",
"c": "झापा",
"d": "सुनसरी",
}
],
"answer": "सुनसरी",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 6,
"question": "कसको पालादेखि मालपोत कर उठाउने व्यवस्था गर्न थलियो?",
"options": [
{
"a": "पृथ्वी नारायण शाह",
"b": "जङ्ग बहादुर राणा",
"c": "पदम शमसेर",
"d": "रणोदिप",
}
],
"answer": "रणोदिप",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 7,
"question": "सबैभन्दा धेरै स्थानीय तह भएको जिल्ला : ?",
"options": [
{
"a": " रौतहट",
"b": "पर्सा",
"c": "धनुषा",
"d": "सर्लाही",
}
],
"answer": "सर्लाही",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 8,
"question": "जनमत संग्रहको चुनाब कहिले भएको थियो ?",
"options": [
{
"a": "२०३६ जेष्ठ १०",
"b": "२०३७ बैसाख १०",
"c": "२०३७ बैसाख २०",
"d": "२०३६ जेष्ठ २०",
}
],
"answer": "२०३७ बैसाख १",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 9,
"question": "फाल्गुनन्द विमानस्थल कुन जिल्लामा रहेको छ : ?",
"options": [
{
"a": "ताप्लेजुङ्",
"b": "इलाम",
"c": "खोटाङ्",
"d": "ओखलढुङ्गा"
}
],
"answer": "इलाम",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 10,
"question": "इन्टरनेट सेवा कहिलेदेखि प्रयोगमा आएको थियो  ?",
"options": [
{
"a": "सन् १९६० ",
"b": "सन् १९७०",
"c": "सन् १९८०",
"d": "सन् १९९०",
}
],
"answer": "सन् १९६०",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 11,
"question": "नेपालको प्रथम मुख्तियारको नाम के हो ?",
"options": [
{
"a": "फत्तेजङ्ग शाह ",
"b": "भिमसेन थापा",
"c": "पं. रङ्गनाथ पौडेल",
"d": "पुष्कर शाह ",
}
],
"answer": "भिमसेन थापा",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 12,
"question": "पृथ्वी राजमार्गको राष्ट्रिय कोड कति हो ?",
"options": [
{
"a": "H02",
"b": "H08",
"c": "H21",
"d": "H04",
}
],
"answer": "H04",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 13,
"question": "लिच्छिवी वंशका प्रथम राजा को हुन् ?",
"options": [
{
"a": "मानदेव",
"b": "गास्ती",
"c": "अंशुबर्मा",
"d": "जयदेव प्रथम",

}
],
"answer": "जयदेव प्रथम",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 14,
"question": "निर्माणाधिन पूर्व- पशिचम रेलमार्गको लम्बाई कति रहेको छ ?",
"options": [
{
"a": "९४५ कि.मि",
"b": "९९० कि.मि",
"c": "८६७ कि.मि",
"d": "१०४२ कि.मि",
}
],
"answer": "९४५ कि.मि",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 15,
"question": "डोयराज्यलाई के नामले चिनिन्छ ?",
"options": [
{
"a": "तिरहुते",
"b": "खस रज्य",
"c": "बाइसे राज्य",
"d": "मल्ल राज्य",
}
],
"answer": "तिरहुते",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 16,
"question": "भक्तपुरमा विस्केट जात्रा सुरु गर्ने राजा को हुन्?",
"options": [
{
"a": "जयस्थिति मल्ल",
"b": "गुणकामदेव",
"c": "जयप्रकास मल्ल",
"d": "जगज्योति मल्ल",
}
],
"answer": "जगज्योति मल्ल",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 17,
"question": "मुना र मदनका लेखकको नाम के हो ?",
"options": [
{
"a": "हरिप्रसाद रिमाल",
"b": "जानकीप्रसाद रिमाल",
"c": "लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा",
"d": "कृष्णप्रसाद देवकोटा",

}
],
"answer": "जानकीप्रसाद रिमाल",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 18,
"question": "गोरखामा शाहवंशीय राज्यको  स्थापना कहिले भएको थियो ?",
"options": [
{
"a": "वि.सं.१६१६ भाद्र २५ गते",
"b": "वि.सं.१६१७ भाद्र २६ गते",
"c": "वि.सं.१६१७ असोज २५ गते",
"d": "वि.सं.१६१८ असोज २६ गते",
}
],
"answer": "वि.सं.१६१६ भाद्र २५ गते",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 19,
"question": "पहिलो बैङ्क (नेपाल बैङ्क) स्थापना कसको पालामा भएको थियो ?",
"options": [
{
"a": "जुद्ध समसेर  ",             
"b": "पदम समसेर ", 
"c": "चन्द्र  समसेर ", 
"d": "मोहन समसेर",


}
],
"answer": "जुद्ध समसेर ",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 20,
"question": "सङ्घको अधिकारको सूची अनुसार कतिवटा अधिकार रहेकाछन् ?",
"options": [
{
"a":  "३३",
"b":  "३४",
"c": "३५",
"d": "३६",
}
],
"answer":  "३५",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 21,
"question": "लिच्छवीकालमा शिक्षा हेर्ने निकायलाई के भनिन्थ्यो ?",
"options": [
{
"a": "माप्चोक",
"b": "कुथेर अधिकरण",
"c": "लिंगवल",
"d": "अग्रहार",
}
],
"answer": "अग्रहार",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 22,
"question": "दुई छुट्टाछुट्टै बजेट पेश गर्ने देश कुन हो ?",
"options": [
{
"a": "अमरिका",
"b": "फ्रान्स",
"c": "बेलायत",
"d": "भारत",
}
],
"answer": "भारत",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 23,
"question": "पन्ध्रौं योजनाको अन्तमा अौसत आयु कति पुगेको हुने छ?",
"options": [
{
"a": "६९.७ वर्ष",
"b": "७१ वर्ष",
"c": "७२ वर्ष",
"d": "६७.७वर्ष",
}
],
"answer": "७२ वर्ष",
"score": 0,
"status": ""
},
{
"id": 24,
"question": "खाम्ची कुन जातिको भाषालाई भनिन्छ?",
"options": [
{
"a": "थामी",
"b": "राउटे",
"c": "चेपाङ्",
"d": "हायु",
}
],
"answer": "राउटे",
"score": 0,
"status": ""
},
{






"id": 25,
"question": "स्वयम्भुमा चैत्य मेला कुन तिथिमा लाग्ने गर्दछ ?",
"options": [
{
"a": "विवाहापंचमी",
"b": "श्रीपंचमी ",
"c": "नागप‌ंचमी",
"d": "बैसाखशुक्लपूर्णिमा",
}
],
"answer": "श्रीपंचमी",
"score": 0,
"status": ""
},
{



"id": 26,
"question": "सीताको स्वयम्बरमा जनक्पुरमा जाँदा जनकका भाई कुशध्वजबाट मारिने नेपालका राजा को हुन् ?",
"options": [
{
"a": "धर्मपाल",
"b": "जयपालसिंह ",
"c": "महिषपाल",
"d": "सतबिरसिंह",
}
],
"answer": "धर्मपाल",
"score": 0,
"status": ""
},
{



"id": 27,
"question": "किराँती राजा यलम्बरले कुन राजालाई हटाई शासन सत्ता आएका थिए  ?",
"options": [
{
"a": "अहिर",
"b": "सुरबिसिंह ",
"c": "भूवनसिंह",
"d": "महिषपाल",
}
],
"answer": "भूवनसिंह",
"score": 0,
"status": ""
},
{


"id": 28,
"question": "यार्सागुम्बालाई अंग्रेजीमा के भनेर चिन्ने गरिन्छ  ?",
"options": [
{
"a": " Yellow living gold",
"b": "Brown living Dollor ",
"c": "White living Dollor",
"d": "Gold living Dollor",
}
],
"answer": " Yellow living gold",
"score": 0,
"status": ""
},
{



"id": 29,
"question": "२०६८देखि २०७८ सम्ममा नेपालको जनसंख्या कति प्रतिशतले बृद्धी भएको छ  ?",
"options": [
{
"a": " 10.02%",
"b": "10.05%",
"c": "11.05%",
"d": "5.10%",
}
],
"answer": "10.05%",
"score": 0,
"status": ""
},
{



"id": 30,
"question": "नेपालको इतिहासमा मुख्तियारको नामले कतिजना प्रधानमन्त्री भएका थिए ?",
"options": [
{
"a": " 6 जना ",
"b": "3 जना ",
"c": "5 जना ",
"d": "4 जना ",
}
],
"answer": "5 जना ",
"score": 0,
"status": ""
},
{


"id": 31,
"question": "सबैलाई सावेशी समन्यायिक र स्तरीय शिक्षाको अवसरको सुनिश्चितता भन्ने लक्ष्य कुन कार्क्रमको हो ?",
"options": [
{
"a": "SDG",
"b": "EFA",
"c": "MDG",
"d": "UNDP",
}
],
"answer": "SDG",
"score": 0,
"status": ""
},
{



"id": 32,
"question": "नेपालको दौत्य सम्बन्ध भएको १७५ ओों राष्ट्र कुन हो  ?",
"options": [
{
"a": "रिपब्लिक अफ नोउर",
"b": "रिपब्लिक अफ मलाबी",
"c": "नाइजर",
"d": "जमैका",
}
],
"answer":  "रिपब्लिक अफ नोउर",
"score": 0,
"status": ""
},
{


"id": 33,
"question": "नेपालमा सर्वप्रथम कुन सालमा कम्प्युटरको प्रयोग भएको थियो ?",
"options": [
{
"a": "बि.सं. २०२७",
"b": "बि.सं. २०२८",
"c": "बि.सं. २०२९",
"d": "बि.सं. २०३०",
}
],
"answer":  "बि.सं. २०२८",
"score": 0,
"status": ""
},
{


"id": 34,
"question": "नेपाल बाहिर छापिने नेपाली भाषाको पहिलो पत्रिका कुन हो ?",
"options": [
{
"a": "गोरखापत्र",
"b": "सुधासागर",
"c": "गोरखाभारतजीवन",
"d": " बिहानीगोरखा",
}
],
"answer": "गोरखा भारत जीवन",
"score": 0,
"status": ""
},
{

"id": 35,
"question": "ChatGPT को स्थापना कहिले भएको हो ?",
"options": [
{
"a": "सन् 2021 November",
"b": "सन् 2022 November",
"c": "सन् 2022 December",
"d": "सन् 2021 Decembe",
}
],
"answer": "सन् 2022 November",
"score": 0,
"status": ""

}
]
}

<!----------javascript-------------------------->
var quizApp = function () {
this.score = 0;
this.qno = 1;
this.currentque = 0;
var totalque = quiz.JS.length;
this.displayQuiz = function (cque) {
this.currentque = cque;
if (this.currentque < totalque) {
$("#tque").html(totalque);
$("#previous").attr("disabled", false);
$("#next").attr("disabled", false);
$("#qid").html(quiz.JS[this.currentque].id + '.');
$("#question").html(quiz.JS[this.currentque].question);
$("#question-options").html("");
for (var key in quiz.JS[this.currentque].options[0]) {
if (quiz.JS[this.currentque].options[0].hasOwnProperty(key)) {
$("#question-options").append(
"<div class='form-check option-block'>" +
"<label class='form-check-label'>" +
"<input type='radio' class='form-check-input' name='option' id='q" + key + "' value='" + quiz.JS[this.currentque].options[0][key] + "'><span id='optionval'>" +
quiz.JS[this.currentque].options[0][key] +
"</span></label>"
);
}
}
}
if (this.currentque <= 0) {
$("#previous").attr("disabled", true);
}
if (this.currentque >= totalque) {
$('#next').attr('disabled', true);
for (var i = 0; i < totalque; i++) {
this.score = this.score + quiz.JS[i].score;
}
return this.showResult(this.score);
}
}
this.showResult = function (scr) {
$("#result").addClass('result');
$("#result").html("<h1 class='res-header'>Total Score: &nbsp;" + scr + '/' + totalque + "</h1>");
for (var j = 0; j < totalque; j++) {
var res;
if (quiz.JS[j].score == 0) {
res = '<span class="wrong">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-remove c-wrong"></i>';
} else {
res = '<span class="correct">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-check c-correct"></i>';
}
$("#result").append(
'<div class="result-question"><span>Q ' + quiz.JS[j].id + '</span> &nbsp;' + quiz.JS[j].question + '</div>' +
'<div><b>Correct answer is:</b> &nbsp;' + quiz.JS[j].answer + '</div>' +
'<div class="last-row"><b>Score:</b> &nbsp;' + res +

'</div>'
);
}
}

this.checkAnswer = function (option) {
var answer = quiz.JS[this.currentque].answer;
option = option.replace(/</g, "&lt;") //for <
option = option.replace(/>/g, "&gt;") //for >
option = option.replace(/"/g, "&quot;")
if (option == quiz.JS[this.currentque].answer) {
if (quiz.JS[this.currentque].score == "") {
quiz.JS[this.currentque].score = 1;
quiz.JS[this.currentque].status = "correct";
}
} else {
quiz.JS[this.currentque].status = "wrong";
}
}
this.changeQuestion = function (cque) {
this.currentque = this.currentque + cque;
this.displayQuiz(this.currentque);
}
}
var jsq = new quizApp();
var selectedopt;
$(document).ready(function () {
jsq.displayQuiz(0);
$('#question-options').on('change', 'input[type=radio][name=option]', function (e) {
//var radio = $(this).find('input:radio');
$(this).prop("checked", true);
selectedopt = $(this).val();
});
});
$('#next').click(function (e) {
e.preventDefault();
if (selectedopt) {
jsq.checkAnswer(selectedopt);
}
jsq.changeQuestion(1);
});
$('#previous').click(function (e) {
e.preventDefault();
if (selectedopt) {
jsq.checkAnswer(selectedopt);
}
jsq.changeQuestion(-1);
});
















<!--------------------timer--------------------->
function startTimer(time){
    counter = setInterval(timer, 1000);
    function timer(){
        timeCount.textContent = time; //Changing the value of timeCount with time value
        time--; //Decreament the time value
        if(time < 9){ //If time is less than 9
            let addZero = timeCount.textContent;
            timeCount.textContent = "0" + addZero; // Add a 0 before time value
        }
        if(time < 0){ //If time is less than 0
            clearInterval(counter); //Clear interval
            timeText.timeContent = "Time Off";
            const allOptions = option_list.children.length;
            let correcAns = questions[que_count].answer; //Getting correct answer from array
            for(i=0; i < allOptions; i++){
                if(option_list.children[i].textContent == correcAns){
                    option_list.children[i].setAttribute("class", "option correct");
                    option_list.children[i].insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag);
                    console.log("Time Off: Auto selected correct answer.");
                }
            }
            for(i=0; i < allOptions; i++){
                option_list.children[i].classList.add("disabled"); //Once user select an option then disabled all options
            }
            next_btn.classList.add("show"); //Show the next button if user selected any option
        }
    }
}
function startTimerLine(time){
    counterLine = setInterval(timer, 29);
    function timer(){
        time += 1; //Upgrading time value width 1
        time_line.style.width = time + "px"; //Increasing width of time_line with px by time value
        if(time > 549){ //If time value is greater than 549
            clearInterval(counterLine); //Clear interval
        }
    }
}
function queCounter(index){
    //Creating a new span tag and passing the question number and total 
    let totalQueCounTag = '<span><p>'+ index + '</p> of <p>'+ questions.length + '</p> Questions</span>';
    bottom_ques_counter.innerHTML = totalQueCounTag; //Adding new span tag inside bottom_ques_counter
}